將香港人權與貿易掛鈎

2018年11月15日

將香港人權與貿易掛鈎

佩洛西一直關注港民主情況。

【拆局】

美中經濟與安全審查委員會將大陸嚴重侵蝕香港高度自治，與取消香港特殊關稅區掛鈎。有政界中人分析，今次雖只是國會轄下委員會建議，但當中釋放的政治訊息相當重要，就是美國國會已將香港人權民主議題與港美貿易掛鈎，「即係話日後美國國會因應中共干預香港高度自治，通過經濟制裁香港措施嘅可能性，將會越來越大」。

過往只倡政府發聲

該政界中人指，以往美國國會有香港狀況報告，雖然不時批評香港人權、民主、自由倒退、指中共干預香港事務，破壞高度自治，「但以往報告都係建議美國政府官員向北京發聲、又或者多啲訪問香港作支持」，但今次卻建議美國商務部重新審視香港與中國大陸應否再作為兩個獨立關稅區，「即係國會要求行政當局，以具體及實質行動，回應中共破壞香港高度自治」。

他認為今次報告建議為日後美國國會通過一些針對制裁香港措施開路，特別是民主黨取得眾議院過半議席後，一直反共、關注香港民主的佩洛西（Nancy Pelosi）有望成為眾議院議長，「可預期香港民主人權議題會成為美國國會關注議題，而美國因應中共破壞香港人權、民主、自由狀況，對香港制裁，再唔係得個講字，係真係會出現，只差在幾時出現」。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
報告指華威脅5G設施安全

報告指華威脅5G設施安全
京侵蝕高度自治美國會倡限高科技輸港